港人自救！！！！

【九巴炒人】老臣子被炒愈揭愈多 表面重組架構實際慳退休金？

早前九巴被指以賤招辭退資深員工，有前員工爆料指，九巴疑為慳錢不顧情義，近年對老臣子「密密炒」。九巴前法律部員工黎先生於公司任職逾19年，日前突遭解僱。由於在強積金實行前的員工，按年資享退休金福利，黎質疑前東家「為咗慳退休金」，因此將資深員工辭退。

「每隔一兩星期都有兩三個被炒。」

黎表示，公司以重組架構為由將他辭退，但依他所見：「近兩年每隔一兩星期都見到有兩三個年資長、人工高的員工被炒。」前後數以幾十人計。而他被辭退的同一日，同部門一名年資29年的員工也收到「大信封」。

「打份工都想做到退休。」

「我地呢代人，打一份工都想做到退休。」對公司有情，對方未必有義。黎先生未及退休已「被離職」，慨嘆再搵工不容易，他亦不值舊東家所為，質疑其炒人原因只是借口，實際只是想盡早辭退資深員工，省卻將來要支付高額的退休金。

做滿廿年 福利系數增一級

集團為強積金計劃實行前入職的員工提供公積金。根據九巴母公司載通國際控股有限公司去年年報，有關計畫稱為「九巴月薪員工公積金計劃」，根據現行的計劃條款，合資格成員的福利相等於其最後月薪乘以服務年資及成員已完成之服務年數所適用的福利系數。據參與計劃的員工透露，一般而言福利系數每5年遞增，因此19年年資的員工，相較滿20年年資的員工可享的福利系數，後者將較高。

九巴回覆查詢時表示，公司共有超過12,000名員工，員工的升遷、調動及離職是恆常運作，會根據勞工法例和既定程序處理離職個案，基於員工個人私隱，九巴不會評論個別個案。

狗巴早前就話不夠人，
家下炒人

咁炒定現職既無得休息
再發生命案點算？

係港人既就齊心施壓

而家都唔夠人
D車又成日壞

頌有個垃圾app

之前仲話狗巴算有良心

原來都係咁

無當員工係人
旁觀都心痛

D良心係剝削員工得來的

黑心企業

大家幫手推

無人理

港人危機意識